A sima mezõ a pálya alapeleme, amely egyedüliként tartalmazhatja a többi pályaelemet és/vagy a mozgó objektumokat. Az õ felelõssége ezek megfelelõ interakciójának elõsegítése. Erre a mezõtípusra bárki ráléphet, ha ezt más rajta lévõ objektum nem tiltja.  A pálya létrejöttekor keletkezik belõle sok példány, melyek a játék végéig jelen vannak.